<resources>
    <string name="app_name">A30DyasApp</string>
    <string name="fact1">Первым человеком, который заглянул в космос с помощью телескопа, был Галилей, почти 400 лет назад.</string>
    <string name="fact2">Поскольку аромат зависит от нескольких факторов окружающей среды, таких как температура, влажность и возраст цветка, цветы пахнут в космосе иначе, чем на Земле. Аромат различных роз, выращенных на космическом шаттле Discovery, был позже воспроизведен и включен в «Zen», парфюм, продаваемый японской компанией Shiseido.</string>
    <string name="fact3">В то время как Хан Соло с трудом управлял упакованным поясом астероидов в фильме \"Звездные войны\", Империя Наносит Ответный удар, в действительности плотность астероидов около 1 000 000 квадратных км друг от друга. Поэтому вероятность столкновения с астероидом составляет примерно один к миллиарду.</string>
    <string name="fact4">Когда вода кипит на Земле, она создает тысячи маленьких пузырьков. Однако в космосе кипящая вода создает один гигантский волнообразный пузырь. Ученые считают, что это связано с отсутствием конвекции и плавучести, которая сопровождает гравитацию.</string>
    <string name="fact5">Большинство атомов в наших телах были созданы в звездах в результате синтеза.</string>
    <string name="fact6">Поскольку в космосе нет гравитации, нет естественной конвекции, а это означает, что тепло тела не поднимется с кожи. Из-за этого тело будет постоянно потеть, чтобы остыть, но, к сожалению, пот не будет капать или испаряться - он просто будет накапливаться.</string>
    <string name="fact7">Некоторые бактериальные колонии растут намного быстрее в космосе. Например, астрономические колонии E-coli растут почти в два раза быстрее, чем E-coli на Земле. Кроме того, сальмонелла становится гораздо более смертоносной во время полета на космическом корабле, чем на Земле.</string>
    <string name="fact8">Теоретики считают, что если вы настроите телевизор на любой канал, который он не получает, то около 1% статического сигнала на нем - это древний остаток Большого взрыва.</string>
    <string name="fact9">Некоторые ученые считают, что мы можем оглянуться назад на 10-43 секунды после Большого Взрыва, когда Вселенная была настолько мала, что ее можно было увидеть только под микроскопом. Число 10-43 равно 0,000000000000000000000000000000000000001, или одной 10-миллионной триллионной триллионной доли секунды.</string>
    <string name="fact10">По мнению некоторых астрономов, через одну триллионную часть триллионной триллионной доли триллионной секунды после Большого взрыва возникла гравитация, к которой вскоре присоединились электромагнетизм, а также сильные и слабые ядерные силы. К ним мгновенно присоединились элементарные частицы.</string>
    <string name="fact11">Черная дыра возникает, когда большая звезда взрывается и оставшееся ядро коллапсирует в объект настолько маленький и плотный, что его гравитация становится слишком сильной даже для самой быстрой вещи во вселенной — света. Первая подтвержденная черная дыра, которая была обнаружена, была Cygnus X-1 в 1964 году.</string>
    <string name="fact12">Темная материя (которая связана с темной энергией ) - это «клей», который скрепляет вселенную. Однако, это не было непосредственно измерено, хотя ученые полагают, что у этого есть больше шансов быть обнаруженным, чем темная энергия.</string>
    <string name="fact13">Космические лучи - это высокоэнергетические частицы, которые текут через нашу Солнечную систему из глубины космического пространства, но астрономы не уверены в их происхождении.</string>
    <string name="fact14">Теоретики считают, что около 98% всей материи, которая существует, была создана с Большим Взрывом (гелий, водород и литий). Более тяжелые вещества, такие как углерод, азот и кислород, появились позже.</string>
    <string name="fact15">В Млечном Пути среднее расстояние между звездами составляет около 5 световых лет.</string>
    <string name="fact16">Хотя теоретики Большого взрыва полагают, что Вселенной около 13,7 миллиардов лет, они также оценили ее в 156 миллиардов лет. Они объясняют, что его диаметр больше, чем его возраст, потому что он расширяется со времен Большого взрыва.</string>
    <string name="fact17">Температура космического микроволнового фонового излучения, которое пронизывает всю вселенную, составляет 2,7 ° К (-270,45 ° С, -454,81 ° F).</string>
    <string name="fact18">Самая яркая и массивная из известных звезд - R136a1 в Большом Магеллановом Облаке. Она в 8,7 миллионов раз ярче солнца.</string>
    <string name="fact19">Самая старая известная звезда - красный гигант HE 1523-0901. Ему 13,2 миллиарда лет, и он почти так же стар, как и сама Вселенная.</string>
    <string name="fact20">Свету (фотонам) требуется 8 минут 22 секунды, чтобы достичь Земли с поверхности Солнца, но 100 000 лет от его ядра.</string>
    <string name="fact21">Ядро нейтронной звезды настолько плотно, что одна ложка вещества из нее будет весить 100 миллиардов кг.</string>
    <string name="fact22">Английский адмирал и исследователь шестнадцатого века сэр Фрэнсис Дрейк предложил уравнение Дрейка, согласно которому в нашей вселенной могут существовать миллионы цивилизаций.</string>
    <string name="fact23">На расстоянии около 20 световых лет от Земли находится звезда BPM 37093 (она же Люси, после песни Битлз «Люси в небе с бриллиантами»). Этот белый карлик на самом деле является одним огромным бриллиантом, который весит 10 миллиардов триллионов триллионов каратов и имеет размер нашей луны.</string>
    <string name="fact24">Сатурн самая легкая планета. Он даже легче, чем вода. Если бы был океан, достаточно большой, чтобы удержать Сатурна, этот газовый гигант плавал бы как пляжный мяч.</string>
    <string name="fact25">Ветры на Нептуне самые быстрые в нашей солнечной системе со скоростью около 2400 км/ч.</string>
    <string name="fact26">Юпитер весит вдвое больше, чем все наши планеты вместе.</string>
    <string name="fact27">Космонавты в космосе будут терять около 1% своей мышечной массы каждый месяц, если они не будут тренироваться по крайней мере 2 часа в день.</string>
    <string name="fact28">После того как Нил Армстронг и Базз Олдрин вернулись на Землю с Луны, они находились в карантине в течение 21 дня, пока не было установлено, что они не принесли космической чумы. Позже было установлено, что луна была лишена жизни.</string>
    <string name="fact29">Ученые подсчитали, что в нашей вселенной может быть до 20 триллионов галактик.</string>
    <string name="fact30">Наша вселенная состоит из примерно 23% темной материи, 4% обычной материи и 73% темной энергии.</string>
</resources>